商機無限之。醫護集體大移民

自己唔係搞技術移民, 幫唔倒大家咁多
但我相信工會絕對有能力同資源, 可以考慮向呢個方向向全球國家推薦香港集體醫護
一來有人數, 二來有技術

小弟只係識google

希望各位醫護手足走倒之餘, 可以協助大家集體走
齊上齊落

份糧多少都冇用, 玩緊秋後算帳呀
依家醫護最需要既係後路

P牌推唔撚倒呀DLLM

點撚樣甩P呀仆街

on9, 先進國家醫護仲好搵, 做clinic醫護人員對病人比例又低
駛乜響香港曬時間曬光陰

想去吹水台開多人睇d都唔得

但福利好好多，工時短好多，仲有，人哋有民主巾自由，罷工唔會被清算。

求求大家推出去

推到工會見倒

跪求甩P既幫幫手

好多醫護fd唔想睇住佢地死

工會請協助有罷工既手足制造後路

方舟計劃
或
沈旭暉都有類似方舟plan

罷工有名單, 佢地要後路

係, 醫護呢個專業我諗係最易搞
全球都一定需要醫護人員

其他行業好難講
但香港醫護一直係頂尖

求求大家一齊推

P仔推唔郁

有反抗覺醒技能 唔應該輕易被滅族

幫你推

pish
方舟計劃

葡萄牙RN平均年薪30000歐

個人入息稅28%

實際落袋21600歐一年，平均月入1800歐左右

以葡萄牙計算相當唔錯了

Push BNO平權
英國好缺醫護

係
普通北歐醫生好似大約賺8萬要比4萬稅
但福利好

多謝大家
請繼續推
推到工會見倒做野

外國唔單考慮人工，仲講福利。

同埋真係閒好多。

推

咪就係，醫護移民爆分，去英美澳紐加技術移民好過

交15年社保退休後長期有退休金

應該會走一批
但有一批基層淺黃會為錢留港，尤其護士

利伸：有朋友為份糧讀護士

樓價已經賺返晒喇
係香港先要比咁多錢買咁細地方

係美國好多都係年薪十萬起跳 (RN)

福利好, 樓平, 收少啲錢都有生活質素
香港人工高, 供兩三萬個月都係三幾百呎

推啦

我知有d醫護申請緊移去台灣

其實重點係集體移民
特別最好係有工會或組織咁搞
之後呼籲罷工先夠力量

本來黃色經濟圈都係以手足後路為大前題而提出
有後路大家先唔會有顧忌

如果集體就得bno先得
冇國家會一次過收咁多

已經有一隻mon po狗負皮
正皮先得10個..
大家唔可以當醫護係condom
求求大家
推呀

唔好咁快下定論
全球對醫護技術移民都係爆晒分
而且7000人其實好少
發散去搞搞先
做左先

係咁易推下

唔知所有嘅「外國」係點
就住過最奶共嘅澳洲黎講
高低人工對生活質素嘅影響真係冇香港咁大
肯去regional少少嘅地方住嘅問題真係好易就可以解決
同埋人地退休有保障
佢地啲人好多都根本就唔儲錢
上次去銀行整嘢
個姐姐話我個saving好多錢係咪諗住買樓
我心諗 下得嗰少少錢就問我係咪打算買樓
醫護度度都好搶手
舖多條後路真係冇壞

如果唔係同一個國家收晒又點叫集體移民
點有凝聚力量

香港獨立
遠離中國

沒有香港國
逃難或等死

香港獨立最後階段倒數

香港稅仲有10%係mpf度
仲有你咪抽我稅
我要300萬住house thx

最理想係香港賺舊錢再移民

咁你就唔好不推文回覆啦
同我推呀

唔好咁快下定論「冇國家會一次過收咁多」呀

罷工都難推得郁 講集體移民

無得搞，有能力一定要走，越後生越好，香港只會越來越差，本地出生率、新移民數目，無眼睇，搵夠我都走，未來呢個地方唔屬於我哋

求下你地真係要走
香港人唔值得你地用命守護

唔係話潑冷水 醫生走都大機會 但護士就難講
特別係外國護士人工唔高 所以無咩人肯做
同埋外國護士分工無香港咁仔細
好多厭惡性嘅野香港唔洗護士做 但外國要
再講又要考試 你話英文好勁就無問題姐
咁有啲護士可能英文一般般
去到未必適應
由計劃到真係走到最少拖兩三年
到時都唔知清算到點

梳慣咗手勢

啱啦，全部走就冇錯，一開始抗爭就係錯，罷咩工，遊咩行，投咩票，集咩會

pish

其實真係唔一定高過香港
醫生香港已經全世界最高人工咁制
護士反而有可能外國高啲，但都要睇國家
大家對外國高人工既假像其實係黎自外國低層人工比較高
中高層香港人工好多都高過外國

外國第一世界國家咩都好過香港

push

醫生5萬人工起跳
護士3萬起跳
仲未計之後升職考專科
移左民好難搵返一樣人工

幫推 唔知點幫到佢地 唔熟行情

人地國家有 醫護工會 / 國家政策保障國內從業員

中國香港醫護集體大移民 唔多work bor

乜都諗$

澳洲做，市區醫院每個月低香港3000蚊人工，最多25 percent tax, 但1對5，得閒時1對3。
QE平均一日急症800人，維州最繁忙既醫院一日61。

重點係我哋有罩有ppe

澳洲無pca hca,全部護士自己做，無辦法。你出邊沖咖啡都20000蚊人工，最低人工107港紙，邊個肯同你挨。

英國而家全力奶共 諗都唔使諗

香港人阿嘛，做夠幾年政府又比多10萬你，但我離開係因為傘運，政治係我第一考量，人文第二，出到來就唔好成日錢開頭啦，又唔使買層千幾萬既樓，墨爾本市中心800呎先400萬。

外國工資好低？

邊個國先？

你唔講埋外國做少好多？

仲有，比如澳洲，醫療機構有好多稅務優惠俾員工，俾嘅稅係少過好多人，有啲人俾連10%都無

但你生活會開心好多

Push

真....
我嚮nhs d醫院出實習。
我做果個department, 屌那星，第一，cases數少香港四五倍。
人手比香港多一倍。
人工一定少d. 但你有autonomous, 即係大家部門間互相尊重（起碼表面上）。

去咗外國做嘢根本番唔到轉頭
雖然比起喺香港搵得少
但嗰份快樂同無憂無慮嘅感覺係無價

香港政府就係唔會保障香港工會
所以依家先要比後路佢地保障佢地

工會決定點bargain啦
唔一定要澳洲下話, 你又唔同肯亞比

繼續push呀大家
push到工會見倒

海外香港點解未有實行
有條後路起碼好過等死

醫護
先下手為強呀
係度等死一定比人逐一擊破

外國醫護做野會冇裝備?
會比黑警打殺當黑護?

大家聽聽就算
聽完咪去搶口罩囉

黃色醫護圈有冇得唸

要走一定唔可以揚
逐d 逐d 咁走
如果唔係一定比人趕

其實黃圈原意係比後路手足
參考下個11月果時最初提出既黃圈方案
有d後悔果時冇繼續follow繼續推, 依家四不像

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

星期六都冇人推

呢個時勢

我相信好多人自己都已經考慮過移民呢個 option 啦

醫護你覺得有幾蠢

但係人人都有自己背景考慮

有心嘅一早自己去咗馬

走唔到嘅唔會走

點會 香港護士fg 3xk
加拿大好似得2萬頭 美國2萬中
仲要未扣税

醫生都係得10萬護士有撚10萬

樓上有人講到一年十萬8萬唔難

加拿大

支持醫護大遷徙

放心有病我唔會睇醫生架啦

其實香港係好唔正常

我反而覺得如果真係炒班對班醫護係好事
你唔迫佢地唔會肯跳出呢個火圈
為左供樓命都唔要 寧願係公院做到狗咁 年年整個疫情你嘆都自願入dirty team之後問市民乞裝備
做乜9

幾時開始香港醫護唔洗做厭惡性工作

你係咪有乜野誤會

澳洲rn平均中位數嗰班係講緊一個禮拜返唔足工
仲要只係返office hour 唔肯返其他更同唔肯返 weekend 紅日嗰班

香港做rn可唔可以做到咁吖?

如果肯做返香港咁
肯返夜班，肯返少少weekend 紅日，拎loading
就算扣完稅 disposable income未必差得過香港

拎返一樣disposable income 嘅話
買樓一定買大好多
只要唔係喺sydney，基本上一定住得起大屋有泳池嗰隻

做到狗咁 人工高都吸引唔到人 需求大 太唔夠人
根本想讀既就讀得 就算public exam 英文唔合格都隨時可以護士學校讀到
所以佢地咪驚比人炒 or無後路

真係咪撚去sydney
樓價離地到懷疑人生

而家未必到佢揀留

老實講如果係public exam高分自己簡做護士個堆
根本就算無左個牌 出黎搵份人工唔低既非專業工作都綽綽有餘啦 workload, health risk 又細咁多

on9梗係要成班拉大隊走
慢慢走阿西理你咩

大部分都係投票罷工但無罷工

講到基層淺黃
嗰啲都未必有罷工啦

唔想送命個d咪會辭職慢慢走

老實講寧願黃絲全部唔好做醫護
睇下大陸班醫護下場係乜
全部中招

醫生移民係一件好困難的事

簡單講
想去美國要考usmle
想去澳洲要考amc
去英國要考gmc
每一個都等於mb難度
考左未必有人請
唔考連拎visa 資格都無

係香港做緊MO
有問必答

係真就好啦 我同太太 hopefully 出年過到去

落咗腳要搵第一份工呀嘛

係呀外國除稅後嘅實際收入少啊
但呢一個實際收入可以令到佢哋有一個更好嘅生活質素
例如對嘅病人比例少咗丶空氣清新左、政治制度好咗、連買屋都平過香港

咁點解要留香港

真 仲有可能限制你 practice

正常國家係會保護同尊重自己嘅專業人士

你咁講讀三大文科既冇人乞食啦

屌，如果仲係為錢唔走，你仆街死咗算

去其他地方city一樣大把機會
佢地仲缺人
如果醫護去澳洲真係咪撚去sydney

醫護真係想去邊都得
至少澳洲加拿大英國紐西蘭都得
驚你港共

後路係要黎同政府bargain, 唔係走左就算

最多大不了住兩年搬

Syd 比較易落腳同適應啦

兩個都做
可以一個只返office hour
一個會返埋紅日 weekend
咁就可以life work balance
自己湊仔又唔洗畀錢childcare 賺

你自己睇返除咗sydney 嗰D屋
根本係正常double income family afford到

利申:薄大乞食文科，教緊大專，雖然唔係高人工，不過長期home office 好他調 搵份夜校一星期教多幾個鐘人工已經遠高過護士

醫生真係好難移民
由612 開始已經想緊想走
要考人地的專業試仲要開著工咁考根本仲要高分過人先有人請
training 等於由頭來過

外國會唔會一對十幾，做到狗咁，裝備不足對傳染病

根本亞洲政府都當市民 醫護唔係人

我 allied health 老婆先係 RN

肯捱 希望過新生活

無計
個城市比中共管 唔到你唔走

Sydney 租同物價都貴

其實而家澳洲其他城市都好易適應
可以去下旅行體會下

走到邊個唔想走
而係走唔到

，想走都無得走

消費指數低，地積比高，身心都舒暢啲啦

仲未計少支那人，人民質素同可靠度

唔會走唔到既 專業 總有一個發達地區接收

事實上好多國家缺醫護，或者努力係私家醫院搵工

申請左先

澳洲餓唔死人

我同partner無積蓄
唔係做你地嗰行
移完disposable income少一半有多
都係咁捱

搵少好多
但成個人精氣神健康好多

你地做呢行前景仲好咁多
調整到唔仲好所有嘢錢行先
生活質素一定好過香港

加油

我唔係醫護

咪係
屌，生活係個政府所有事都同香港人打對台既地方
物價又貴
一個護士對十幾個病人
工時長
傳染病中招risk高

真係有jetso？

已經搞緊移民
準備申請良民證

What I want to say
香港如鐵達尼，1997年撞左冰山
香港人好快d走，最多頂到2047 或之前
依家已愈來愈沉，好似架船咁斷開一部分

你可以做船長 與船共亡
但唔好阻人走佬

點移民?而家難左好多

我地最擔心只係搵工

老實講，護士真喺全世界都要人，但人工就各地參差啲咁嗟。

認同，有遠見

2047係大限，同97唔同

其實我都想走但走唔到
讟u個陣又成績差，想讀master都未必收

收入終於等同付出？
好似我人工低護士起碼1/4 但係workload應該係護士既1／2 or 1/3
已經收入》》付出
但護士收入一定《《付出

班人走曬 香港死得仲快
雖然要移民 咁光復黎做乜？
樓豬答我

Rn仲未係好難
其他職業唯有搏employer nomination / regional

其實要走一定走到

我最壞打算係唔做本行，去個邊學廚

係，我朋友就係咁就走到，去了澳洲移民

2047拒想點玩都得，玩死你都得

所以一定要走

Rn唔會搵唔到
只係一開波未必搵到心水
儲到local exp 半年一年後就可以好順利

我英文唔好
無乜專業
都係由contract做起
做咗幾個月公司就肯幫我轉perm
嗰時仲要未拎pr

香港人要對自己有信心

依家已經玩死我，一定會走啦。打算儲三年錢先走

好好彩呀你
做咩會易揾?

教書都好過做護士啦

幾歲巴打?40歲前要走

如果唔係好難

係香港?

係，政府同你作對

係

大陸真係好可怕

問題係個牌度

肯捱一定走

為下一代揾出路

真，外國醫護相對地唔係太高，係香港班既得利益者要搞到醫護咁高人工

朋友個老公都係甘
所以無移
因為唔會想要小朋友

你要知道香港醫䕶人工全球最高，要下定決心走，不是易事，鼓勵一齊抗爭好過

承你貴言 !

岩岩生左

就算過度人工個關， 都要識葡文先得架

澳洲為例
因為人口老化醫護需求高所以人工高過香港
工時又短

係香港讀國際學校
做醫生無問題

哎，有時都會覺得點解香港人甘慘

有d國家
租平好多
工時短好多
空氣好好多
生活舒服好多

推！！有冇人識搞？希望幫到 罷工醫護，令他們有後路

話走就走咩
你唔撚駛係人地角度諗下嫁？
無啦啦多左班大陸醫護黎香港你都唔鐘意啦

幾低稅都冇用，買唔到樓，冇生活

港共就係想香港高質醫護走，換啲低質廢人入嚟。我尊重醫護嘅決定，因為佢哋可以集體罷工已經好勁。 但如果從容佢哋走, 咁咪即係接受人哋嘅侵略? 好似同我哋成日講嘅 齊上齊落 有啲違背喎~

我就決定咗留喺香港架嘞, 我本身都有個專業嘅, 但........鬼叫我鐘意香港呢個地方咩

你呢d其實諗法其實好撚蠢
人點解要搵錢或者點解要追求高人工
其實目的就係要高人工帶俾你既生活質素
香港地醫護係人工高 但一黎工時長 工作壓力大 二黎樓價高 高人工都係住細呎樓 慘過狗
多國人工低 稅率高 但福利同樓價比起香港都好好多

當然你去到外地 或多或少要面對人新路不熟既適應期 同埋要考慮同本地既親人分隔兩地

不過連登向來鼓吹斷六親 唔俾家用 當老豆老母冇生過 去到外國自然輕鬆解決

仲有好多人唔明 同共匪抗爭就只有攬炒一條路

係玉石俱焚 香港一定要先死 傷到共匪先有希望可以重光

如果都傷唔到咁就無然後

走啦, 香港on 99

你入公立做下 再同外國比 你會寧願人工低d都得

話去就去咩
好多都唔願考過d專業試

正皮係我俾的
外國醫護人工真係低好多，成班chill登不願面對現實
而相對工作量減少，生活環境好左，但絕對會俾部份人歧視，你咪撚同我講外國人識分香港人同中國人

Pish

係
護士workload唔會少得過教書
又要shift
又有機會比病人傳染

護士好多都係轉個牌就得㗎喇...
醫生就慘d

d人剩係睇30k起薪，完全無視工作量呢個factor

下?
歧視其實好多時候都係自己攞嚟衰囉
你係勁既人地得鳩閒歧視你咩

推！

屌 唔好講workload先
依家裝備都唔夠 叫你重用口罩對抗惡菌
罷工就話你搞事
醫護都係打份工 駛唔駛比條命佢
睇下大陸班醫護就知。乖乖做落去下場只會一樣

唔好怪佢
好多香港人既目光都只係睇到人工，包括讀咩科、做咩工。。。完全無視哂其他野
要怪就怪點解個社會風氣搞到大家剩係識追逐金錢物質
其實呢個世界仲有好多野值得追求，生活質素、朋友、另一半、興趣、理想、科技、知識、視野見識。。。

理性上係應該移民去外國，但感性上，如果個個手足都走曬，香港就真係會玩完。

醫生移民個問題係個牌度
唔係好似大家話有專業有分加咁簡單
要想2個牌
- resident level --> medical license + recognition of training experience
- specialist level --> medical license + recognition of specialty

香港人要去外國做醫生一般都會去English speaking country
你叫我去德國//西班牙我連佢地D文都唔識點醫人

講下唔同國家system
America
人工高(specialist 左之後)
specialist 之前仲慘過香港做houseman
唔認任何香港train 的specialty
一定要考返licensing exam
佢地係用USMLE
Step 1 = med 1/2/3 果D basic science
2022 年之前用scoring system
一般IMG(international medical graduate) 要高local 20 分到先可以入到差唔多specialty
local 一般完左MD year 2 會考 最熟basic science 果陣
passing rate local 9 成; IMG 7 成
但係pass 左唔可以再考chok 分
入 specialty 要睇個分
2022年之後pass/fail grade
但係step 2 CS (clinical) step 3 仍然計分
step 2 CK 同step 3 要去美國考
另加CV 要好多research (香港一般無人做)

Australia
人工低 稅高
有分standard pathway 同specialty pathway
standard pathway 即係未有fellow
要考返佢地AMC MCQ+OSCE
揾工麻煩 因為doctor in excess
一般要去rural 做2-3年
specialty pathway可以拎住自己個fellow 去match 佢地的specialty
會分做incompatible / partially compatible / fully compatible
多數香港specialty 係partially compatbile
要考返佢地final fellowship examination 同埋要supervised practice 年半
會retrospective 認個specialty

Britain
人工低 稅高
簡單D 有MCRP 就可以recognize (香港medical 要考)
無就要考返PLAB 同australia AMC 有D 似
但係人工低 稅高
NHS 出名 notorious 工作量大

Singapore
人工低 稅高
最簡單
direct recognize HK 的medical degree
唔洗考council 試
但係specialty 一般唔認

Canada
要考MCCQE
有passport 先可以match
簡單講無passport 工都無得做

問題係你去做隻有尊嚴既狗，定做一個冇尊嚴既人，我會前者，全世界發展國家樣樣都好過香港，得食唔好

去chinapore 會唔會大材小用

tui

當初不停叫醫護罷工，唔罷就屌哂老母咁，依加有一堆人罷左除時冇埋份工，就懶好心幫人諗後路，你估個個都行得開？喺香港有屋企人有朋友架。
好撚嘔心啊，自己又唔罷工，將醫護擺上檯

香港已經玩完咗

美國 fresh grad nursing USD60k/year

你要放得低自己份工

轉行

唔好咁天真，我地唔鬧大陸人鬧出口，因為我地仲有華人文化restrain 住我地
外國，尤其英國果d，真係你行過會指住你黎鬧。teenage 果堆真係會圍住個華人學生bully佢（儘管個華人係土生土長，純正英文）
嚮英國讀大學商科果堆，職場做野比人勁歧視。頂唔順返番香港
做醫護好d,因為果邊冇人做醫護...

外國醫護有咩技術係香港冇？

勁就唔會俾人歧視？
法甲咁撚多有料力架球員咪一樣有人歧視

但工作量都隨之少一半唔止，外國一個護士對約四個病人，香港夜更成個病房得兩個護士，一個護士對幾十個病人，我寧願人工少舒服好多，加上香港醫管局唔保障轄下員工，香港各政府部門及各大小機構，已被黑狗隊軍事管制，再為呢個垃圾政府、及醫管局賣命已無意思，可以揀的話一定移民!

可以脫離共產黨已經係對自己最大保障
仲厭其他野？

推上去，衣個係重要嘅談判籌碼

聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

香港醫護人工高，近年要公開試分較高既人先讀到，收生絕大部分都係本地人。相反，外國讀既人分別好大，尤其是澳洲，讀既人好多都係international students，個比例可以去到1:1，而且佢地都係為左移民，你會見到30-40歲既人做你同學，我見過有4X歲既人讀nursing. 可見nursing 係無咩人爭既工作，因為本地人真係唔想做。係social status 差好遠。
暫時我覺得亞洲人最大問題係開case conference好似啞左咁
澳洲悉尼人工扣稅後大約23K -25K 左右，租屋6K (shared house with landlord)，多數會同大陸人住，亦可以搵朋友一齊租，但個cost 會再高少少。

仲有有時勁既話人地歧視得你仲勁
因為你走去同人爭飯食
就好似我地歧視班支那人咁

攞你老母咩，有冇睇過日本人去外國俾人當中國人
我就外國留學返黎既，咪撚去旅游區就扮知道晒外國既野啦鄉下仔

唔係喎巴打 退休有更好福利 工作量相對少左

但人工真係低，分分鍾揸巴士掃街都人工高過佢地

走啦 有咩唔可以

Whats wrong with having case conference ?

你地話移民易
因為佢地個工種
而家你叫人轉行
咁憑乜人地要收你呀

我自己做過Sydney老人院(唔係rn但知道pay rate)，fg RN 三十頭/hr左右，做多幾年可以升到三十尾。個邊星期六日紅日pm shift同night shift都有loading，紅日loading係到1.5倍。個人覺得人工真係唔低，係澳洲絕對係夠洗夠用，亦唔需要好似係香港咁搵命博。稅係出糧比你個刻會扣左好多，但七月tax return可以退返啲。

曱近平

紐西蘭連第一單都未有
個護士協會已經講明如果同事覺得生命有危險可以唔使返工

層樓平一半
點比？

點呀 移咗民一定要做死一世某一行架 ?

我過到去開餐廳唔得 ?

講得出呢句就知你冇係外國生活過
你去澳洲住一年返黎先再同我講冇歧視啦
兒童就真係兒童

你呢句野同D港豬話有料怕咩競爭係同一個邏輯

你唔係醫護

醫護有能力移民
但醫護移民對香港人有咩好處 ?

班人唔走，繼續幫政府執屎，啲藍絲會繼續覺得香港政府做得好，繼續做護旗手。
先破後立係必須的，拆左啲廢野再建立新野先係正路

人地護士揸緊benz一日對一半病人都冇你唔講？

好多地方物價低過香港
工作量低好撚多

其他工種呢？
Sydney我唔係咁清楚，我知道加美都比較低，又或者咁講，唔係話算低，而係其他工種比香港高好多

北美醫生人工先係最高

人工高有咩用
你買得起樓先講
朋友個個澳加住house

因為通常nursing 收IELTS6.5左右(有啲U收IELTS 6)，但呢個水平係nursing 呢行完全唔夠用，開case conference有好多唔同口音既人，對本身英文麻麻地既人更嚴峻，好多讀nursing 什至allied health既人，都係practical 肥佬，speech 同OT 亦係香港人既重災區

推！柒婆諗秋後，你咪睇下逼走哂d良醫，剩係嗰啲得把口廢up的庸醫有幾多料可以”救”到香港

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

香港先係真正第三世界
唔好坐井觀天

Push 雖然唔想你地走

咁你唔考到當地資歴點移呀

我係 Occ

希望唔好太困難

我最廢 writing 同串字

香港醫護 d qualification 好多國家本身都承認架啦

大把salary packaging

香港係高間接稅
即係高地價嗰啲
低直接稅
有錢佬天堂

其實講香港低稅根本唔啱

有能力嘅人未必有錢 有錢嘅人冇必要幫你 大台眾籌開公司會比人屌 素人冇人信 最重要無多數香港人未醒 覺得香港有得救

你係咪文盲睇唔明佢講乜？

但overall 生活質素會好好多，
有錢冇命享有咩意思 ?

雪梨我唔知，我唔太鍾意多中國人既地方，房價係2016年既，香港同學買既

稅高但至少唔係用黎搵人打自己

香港做得咁辛苦
仲要比人不當一回事
為自己 為家人
早啲移民仲好

遲啲政府實有借口引入大陸醫護

你學廚通渠紮鐵仲易個護士移民啦

移民同牌係兩件事嚟 攞 visa 唔一定要攞到個牌架

Qualification 承認 砌夠分 攞到 visa 之後點係另一件事

但我係絲打

唔係當我地白癡

幫推

有冇人知做radiographer邊個國家正？

一係日本一係澳洲

都要做

要寫到job ref 先有得skill transfer

條友short 㗎
Effective tax rate 35%一年要搵幾多先有

平行世界？

我best friend香港做幼教，英文屎，我叫佢做通渠過來陪我，絲打都可以。

澳洲最多25，邊度去到35，痴線咩。不過人工係每個月低香港3000

十個人講移民
十一個都無視儲唔夠經驗嘅新人
RAP

P牌幫手推

護士可以轉牌
洗乜燒錢仲要同一堆強國人讀

你on9 淨係香港層柒樓果到爭成千萬

你千祈唔好走 留番d 機會比人
嗰d 走嘅人冇知識唔好同佢地計較
你千祈唔好走

班藍絲經過罷工之後，一早就知班醫護係黃啦
btw我叫樓主答

幫你推囉

人一藍腦就殘

鬼佬醫院唔係唔比亞洲人掂白人病人嘅咩？ 去到點做？

入藉係A2(小學程度）

工作可以搵私家醫院，應該識英文就有機。我都幫手問下先

講咩都無用啦，各大工會都唔合作接力

對香港政府根本零負擔

我都有個相近既疑問
咁走唔到既香港人咪要俾支那醫生醫

證明樓豬諗野真係on9
完全唔諗大局後果

香港有錢冇命洗，比人當狗撚
外國少一萬幾千，比人當神咁，受人尊重
1對2-3個病人，香港1對2x, 除返開外國係高人工d但連登班人永遠只睇數字，唔睇workload

護士點會難走 你唔了解就真係唔好亂吹

721 831

搞間黃色醫院，只做黃絲生意。

講北美加拿大已經唔係啦
美國香港一定係全世界最高個兩位嫁啦

走啦，罷工幾日，唔捨得病人
移民放棄手足就要人幫手

諗得移民嘅就咪撚打住香港人個名去搵幫手

你地真係好撚嘔心

集體移民後咪撚同我講你地班二等公民有能力影響其他國家去幫香港手足

商機無限之？

過咗50歲持有註冊護士嘅人應該點算？

咁你都幾撚傻閪，累撚死個仔

投資啦 賺咁咁多年錢去咗邊

公會咪又係靠我地捐的錢
點會幫到咁多人，我係主席都都幫自己走人啦
移民唔係要申請，有無犯罪記錄咩？

真係冇 啲錢可能用晒係我身上

儲一年好走喇

大撚把人移民你走唔切就屙撚

玩死你
殺你全家都得

巴打好ball

唔走就on9

共存亡就死撚梗啦

有心走
大把國家仲會收人

你去唔去咁解

講緊台灣160港元投資移民
近近地斐濟投資移民60萬

加勒比海亦有英聯邦島國賣緊護照200萬有找

好在而家局部開放良民證申請，但要一早排隊
我都希望移民成功，搵左個顧問，應該冇水我既

成功左我一定分享

台灣160萬港幣「資產」
實際求L期開間雜貨店用80-90萬就得

坐1年移民監，係English choi優惠比港人

全球移民政策都收緊 緊，唔好等到2045 2046 啦

我知好多人仲坐定粒六想搵多幾年錢先走

傻閪

無咁多錢移民

到時 好似加拿大咁
要 x 年 高管經驗，x年經商經驗
考中文口試
營業額要求，好似英國🇬🇧日本🇯🇵咁
5年移民監
一定要創新商業，好似英國🇬🇧咁

唔好怨相逢恨晚
1年仲可以玩野拎7-8萬港幣開網店
依家已比人玩爛ban左
X年後要 創新商業 唔比雜貨店既話

所以，要「快」

撚有咁多創新商業

醫護？

啱 有事要幫手足走 捐錢我ok

醫生唔太清楚
但係唔係個個護士都有能力移民
身邊好多覺得自己唔會過到ielts根本唔諗走

好似要4條7？

如果工會肯幫幫手，整幾個back-up plan俾罷咗工嘅同事睇就最好

十隻手指有長短，每個地方都實有好有唔好，如果多幾個，手足就可以自行判斷

另外其實工會高調企圖拉人走，其實到最後就算唔走都會係加bargaining power

最後利申唔想變condom

你計稅後收入,香港比美國更高........
除非你係神醫級既人物

美國一個新手醫生,才賺5萬-7萬美金一年(稅前)
你扣哂所有野之後無左一半........
到你訓練完
就稅前15-100萬美金不等(視你做乜科,有幾勁,向邊度做之類)
其實你左計右計,都係無香港咁易賺咁好賺

美國讀完醫科,唔一定會match到residency
match唔到又係收皮,仲要負一身債,工又搵唔到,慘到曲街.......
做緊residency時,表現唔好,一樣會被炒,又係收皮
唔似香港咁
考到就坐定粒六等發達
學費又要便宜
比人告又保你
香港讀醫真係嬴撚哂

稅收高，福利相對好

你有依個諗法真係on9到震
移民係為錢咁個個去哂silicon valley啦
仲去加拿大

可以同你講 外國換床單都要護士做埋

你不如去一轉公家醫院先講野

香港 RN 小至跑腿 大至換屎片 乜都已經做緊十年以上啦

你以為姑娘淨係派藥化妝扮靚呀

連登仔講就口響
但無視哂所有醫護會面對嘅困難
講到可以話走就走咁

其實上面已經有巴打列哂每個英語國家醫護移民嘅難處
但你偏偏完全唔理
去到萬事起頭難 又無退路
唔好貪一時意氣係咁慫恿人走啦
你拎到visa唔做返本行咪又係唔得
係香港做醫護係中產
去到外國只係基層
唔係咁多人放得開個包袱 再者有人真係要養家
我都唔想佢地係香港比人清算
但唔可以盲目吹捧佢地走
到時佢地後悔可以點

第一件事
我係屌緊你唔清楚/ 淡化香港醫護工作有幾辛苦/ 厭惡

第二件事
近年入得醫護嘅都有咁上下智商 識得自己分析
唔會話俾人 " 盲目吹捧 " 就信哂亂鳩咁嚟
你自己 on9 唔好諗到其他人都係咁 on9

( Btw " 無退路" " 一時意氣" 同 " 做唔返本行又唔得 " 係你嘅錯誤認知 )
真正無退路嘅係香港
一時意氣係講撚咗話要打遊擊但仍然走去正面衝突嘅手足
做唔返本行又唔得係俾共匪秋後完嘅香港人

後唔後悔係做決定嗰個人嘅事

第三件事
人人都有自己考慮
我都同好多朋友同事傾過偈 明白佢地有自己嘅顧慮
放唔低家人 擔心適應 係我聽過最多嘅顧慮
坦白講 放唔開就放唔開 我只可以衷心祝佢地好運

我自己嘅諗法係
假如你真心愛你嘅家人 你唔應該令佢地擔心
應該好好過自己嘅生活 咁先係對佢地最大嘅愛

適應嘅問題係睇你人有幾堅韌

咁多人做到 連支那人都得 點解香港人唔得 ?

我係唔忿氣 我對香港人有種傲氣 sor

無膽就無膽啦香港人

革命唔敢
罷工唔敢
移民都唔敢

又話抗爭
又話集體移民
想走定想留ga
醫療體制已經垃圾
再走埋換一堆大陸護士入黎
死得仲快

真係叻仔既人唔會做正苦工啦老實

放唔低包袱唔代表懦弱

明知前路茫茫但仍然選擇為咗重要嘅人同事而留低都係一種勇氣

我從來都唔會話人點解要選擇留低

我會衷心祝佢地好運

噤又好難噤講既... 去到澳洲, 久而久之會融入佢文化
打死唔返 weekend, 放工唔覆機, 做野永遠只做份內事等等

註冊要全7, 而且已經傾緊要加辣, 隨時過三兩年就要全8
好多香港醫護連全7 都要考幾次, 你叫佢地點去公家做

Push, 依家準備清算啦

工作上嘅英文都仲還好 始終香港一路都用英文讀

反而生活上用語同文化難適應 d

我覺得

有healthcare 有pension 生活環境又好
何樂而不為

全 7 可 combine cert

深果d英文可能佢地識好多

但淺既好多形容事情既簡單句子佢地組織唔到

嗯 語文一定要日浸夜浸先運用得好

全7 都要 combine
其實要理解到，一去外國特別英語系5 眼，就係同全地球人競爭

印度大把 all8 醫生護士輸出
尼泊爾菲律賓都好多學生去讀護士，而且人地比香港人更捱得十倍，唔好諗住肯 take 閪 shift 就有醫院請，人地有 all8 都肯去 rural 食屎

而且人地有膚色優勢，會獲得優先工作機會，外國巴絲自然明我講乜

咁係你自己問題啦
總之，你帶唔到畀一個國家一個新又可以持續落去嘅business idea
人哋仲乜嘢要你？
尤其係自己國家國民都做到嘅嘢更加唔使講

所以移民只會越來越難
除非喺highly-skilled又冇人肯做嘅sector
呢個po由頭講都而家嘅doctor nursing點解坐定粒六爆分就係咁解

但總有堆人on99唔知點做
如果有工會協助, 一來簡化流程, 二來有凝聚力
可以對日後其他工會作更好既範例

支持引入中國醫生，實行大攬炒

老實講，如果諗下一代。諗長遠
我寧願去做基層。
況且，我自己都嚮nhs做過student. 係就係人工低d。但workload真係差好遠。

同埋d野冇咁尻.....
你香港醫生叫你做乜就做乜。過到去都可以用下個腦，有d野明知可能有問題，你同果邊d 醫生問或discuss, 佢地態度明顯冇香港果d咁閪.....

今周刊
2019年7月16日 ·
【太愛台灣！ 德國醫學博士棄高薪成為「台客」】

在德國擁有醫學博士高學歷的馬培德，竟然為了「中醫」來到台灣，不只在台灣考取中醫師執照，在中醫診所當主治醫師，還在中國醫藥大學任教！

生活在台灣12年，他今年終於獲得國籍，但其實過程中也曾碰到掙扎與困難…

#片尾幕後花絮一定要看🤣🤣
#曾經是他學生的舉手🙋‍♀️🙋‍♂️

🔎更多馬培德的故事：

🎥YouTube高畫質：

#移民 #身分 #老外 #台灣 #德國 #中醫 #針灸 #今周刊

香港醫生考完USMLE,MATCH唔到=收皮做唔返醫生
就算MATCH到,你都由重頭開始訓練
香港醫生移民新加坡就容易
因為直接承認你既牌同資格
但新加坡同大陸一樣咁獨裁
你向香港花左底,佢唔會要

美國做醫護未至於基層既
但唔有錢囉.......

其實我自己因為家庭因素，我真係冇得去試移民。
但係，我覺得好多野，你唔試一定冇機會。你可以有一千一萬個理由去說服自己話人地唔一定要你。
但，如果有心，其實你去考下英文，試下搵工係咪真係咁大成本？唔試一定冇機會。試左，人地真係okay, 你諗過唔想去咪唔好去囉。
但我就算當你真係最後失敗左，我當年做一兩年比人炒左搵唔返工，最多咪返香港？但呢兩年你係實實在在有外地工作經驗，你唔係去摘士多啤梨喎大佬，你去做healthcare喎......

暗黑兵法，所有年輕人一次過移民架空香港勞動力，保證所有外資緊急撤資，對家跪喺度求我地返黎唔好走

關鍵重點要有地方接收數以百萬計嘅人

巴打所這甚是

無人講過係容易

睇邊度，有d認

話說，日本缺護士，有冇人會考試去日本做RN?

已有台灣護士成功考到日本RN，開工中

香港。。。。。。忙到無時間同你discuss
加上社會過份神化此職業

放心，鐵達尼號沉沒後，你會"被移民"的

即係當初我由公立轉私家。
好多人都唔睇好，但我又咁諗，喂，衰極我最多咪比人炒，比人炒咪搵過份囉屌。出面d人都係咁轉工架啦。
咁我轉左工，我唔係真係尻hae嘛，我去新醫院，有新experience, 將人地 d 野學到儘。咁我真係比人裁走，咪拎住呢d experience去其他醫院囉，衰極咪返HA, 人工少左，但我知識經驗會增長嘛。
下下船頭驚鬼，船尾就驚賊，乜都唔駛做。

我知....
我曾經有d同事同醫生interaction, 有d唔多愉快經驗。

因為在香港醫生就是超高級
垃圾文化，日日神化醫生律師
戇撚鳩

咁當然我呢個observations係general observation.
我要強調，香港好多醫生都好好人。係有部分特別癲....

回港之後，久未忘懷台灣之情，實在值得我們香港中醫學習借鏡，想趁著這裡分享我的五點啟發：

一、台灣醫師的刻苦學習

在台灣交流的過程之中，認識到中國醫藥大學的系友會，他們一眾醫師與在校學生，每逢週日下午，都有一兩百人聚集一堂，一起學習經典和練習脈法，這種積極學習的情景，實在讓人感動！這是我們在香港還遠遠未能做到的，莫說上百人了，堅持每週幾位醫師一起學習，在香港也還相當少見了。香港的工作時間長、經濟壓力大，許多醫師畢業後自己生活還未弄好，就難以繼續提升自己、互相幫助。

工會應該要盡早行動，搜集相關資料協助會員申請技術移民
一嚟醫護早 d 離開香港，可以減低自身欠缺防護裝備下中招嘅感染風險
二嚟醫護應該要喺當局開始清算之前就全身而退，否則比人釘牌就走唔到

老實丫，做護士班人就係求安穩

安穩，都好多方式。
我做左幾年，開始覺得，強化自己，不斷學習就係最安穩。
正常政府管理下，醫護係安穩，但依家呢個唔係正常政府。依家已經放曬風出來話順我者昌，逆我者亡。
咁我寧願增值下自己，預左比人炒左都有機會搵過份，rather than 成日提心吊膽唔知老細會唔會炒自己，炒左點算，為左唔比人炒，連共狗鞋底都要奶。

亦咁講，安穩亦有分長短線，你奶共短線安穩。
但下一代，下下一代又點？呢個角度睇，以利己角度去諗，都係移民有著數。去到做個收銀，都好過留嚮香港奶共啦。有版你睇，班共狗郁下就沒收財產抗疫，郁下又嚮你隔離起病毒營，郁下又搵黑警殺人，呢d咁的情況真係安穩？

佢地話現在無咁跨

咁正常

巴打你咁諗就固之然係長遠諗法

我自己識幾個RN都非常短視

仲敢生仔買樓等死

正視聽
而家係我地班醫護手足放棄呢個垃圾政府

問題就係根本一d 都唔易，但就被講到商機無限，完全係誤導

人工高又點, 無左條命有乜用?

醫生移民係困難, 係唔係英文問題?

我係英國見唔少印巴ethnic醫護. 憑佢地英文口音,唔係係英國大. 當然讀過書印度人, 英文係好好.

唔好太感情用事

同時具有台灣、美國、日本三國醫師執照的小兒科醫師， 現居美國。 台灣醫學系畢業、美國住院醫師訓練。 多益990，日檢N1，正在學習西班牙文。 喜愛閱讀、穿搭、旅遊、聽人說故事。 臉書專頁 美國小兒科醫師 Peddy 陪你看世界

一係講德文,用有限度注冊去德國撈囉
但人工好低就是

香港醫生最容易係去台灣或新加坡

新加坡:免試
台灣:同台灣本地既醫生一樣,考左國考就可以拎牌,但residency只能做佢地本地人唔願做個D科同醫院,例如偏鄉,山卡啦,綠島,金門,急症呢類

台灣病歷同香港一樣都係英文寫
但係人地用美式個套縮寫

聽過師兄講護士易移民只係傳言黎希望唔係真
利申護士學生

其實你要移一定移到
但唔容易

真正易移既係電腦程式狗

份糧多, 但係奴隸生活嚟, 起碼D管理層就無當你係人嚟看待.

人地講嘢有口音
但你叫佢哋用筆做test聽都好過好多香港人

要錢定要命？
間屋大左幾倍唔計？

以前喺香港 見親入醫學院全部係a-level同會考都考得好高分嘅高材生 學習能力強

我覺得香港醫生係精英 ，要操番掂啲英文應該唔會太難

唔係 係因為medical field 好protective
正如你唔想人地大陸醫生來做
人地都唔想外地醫生去做

台灣好多時係med school 已經會考usmle 去拎International recognition
香港醫生好小會咁做
本身本地福利好 無誘因去考外國牌
時勢轉左 你比我選我都想當年有考
而家年紀大點讀返med school d basic science
做要半工讀根本忙到咁可能做到
以前med school 講緊係一日讀18個鐘書去考mb的
（同bno 一樣原理）

老實講 台灣佢地醫科係半中英的
你叫我去睇佢地的medical record 我都睇唔明
新加坡同意係容易 但有名你叫支加波
有得擇多數醫生會想去English speaking country

台灣醫學教育就是抄美國的
台灣本地既醫學生一樣要考類似USMLE既台灣國考
分2個step,之後會改為3個step,比照USMLE

辭工食存款考囉
反正香港做醫生稅後薪水咁高

台灣既要求係,你中英都要通

English speaking country,新加坡咪係囉

國考完先做一(?) 年houseman再apply residency?

因為香港醫護（限只擁有特衰同BNO) 可以直接申請居留證，而且唔洗有job offer, 最後唔做番醫護都可以，總之坐夠一年入籍，所以可以人先過台灣，邊準備國考，邊適應生活同了解行情。

無錢
又要供樓又要養仔
我都想辭職考
講緊最快都要2年先考得哂3個step

考完國考,合格之後,去搵工,做2年PGY之後先正式拎牌
台灣既PGY即香港既houseman
但人地要做2年.........

"香港醫生好小會咁做
本身本地福利好 無誘因去考外國牌
時勢轉左 你比我選我都想當年有考"

無錢?

"老實講 台灣佢地醫科係半中英的
你叫我去睇佢地的medical record 我都睇唔明"

買疊共筆煲下就明
一係三元/建國

詹廖明義 醫學博士 個人簡介
Mingi Chan – Liao M.D. Ph. D.
一、現任
• 仁愛醫療財團法人大里仁愛醫院總顧問
• 衛生署管制藥品管理局咨詢專家
• 中區醫療網病人安全訪查委員
• 中國醫藥大學附設醫院病安顧問
• 中國醫藥大學兼任副教授
• 東海大學兼任副教授
• 東海大學輔導委員
• 中台科技大學兼任副教授
• 中台科技大學管理學院顧問
• 國際醫療防疫風險管理聯合會(URMPM)理事
• 財團法人仁愛綜合醫院麻醉科/疼痛科主治醫師
二、學歷
• 日本國立廣島大學醫學系畢業
• 神戶大學醫學博士
三、經歷
•財團法人仁愛綜合醫院總院長
•財團法人仁愛綜合醫院副院長
•林口長庚醫院麻醉科副教授級主治醫師
•中華民國疼痛醫學會理事長
•中華民國麻醉醫學會祕書長、常務理事
•中華民國醫療品質協會理事
•中華民國區域醫院協會理事
•台中縣醫師公會理事
•寶成集團/寶祥健康事業醫療顧問
四、參與學會
• 日本麻醉醫學會指導醫師
• 日本齒科麻醉學會會員
• 日本疼痛醫學會會員
• 美國醫療風險管理學會 (ASHRM) 會員
• 美國醫療企業執行長協會 (ACHE) 會員
• 台灣麻醉醫學會會員
• 中華民國急救加護醫學會會員
• 台灣急診醫學會會員
• 中華民國災難醫學會會員

人地日本讀,中英日文皆通

稅收高但褔利好 我有得揀會寧願老左有全民醫保多過有多幾十萬

IT無得比 大陸都高過香港

啊,講多樣野
USMLE只可以考一次
除非你肥佬
考完有個分
IMG要考得夠高分先去到美國做返醫生
就咁合格係無用

唔似LMCHK可以考5次,合格就有工開
相對之下,LMCHK比較人道

但講資訊透明度同埋資訊多既,我覺得USMLE高好多

台灣做公家,退休後有長糧,但香港冇

中高層香港人工吊打全球

如真係炒一個，真係要齊上齊落

算啦,咪撚再神化

推推先

仲有個選擇: 馬來西亞
但你會喜歡嗎?
薪水很低哦

工你老母個會，係咪唔洗交會費？

香港中高層it真係得啖笑
人工地位依係狗 只係手下多幾隻狗比佢洗

台灣套行醫文化同香港都差好多
佢地對病人講求人情味,服務態度
香港黑口黑面個套去到會被病人屌死
但無香港咁催症
而且病人很愛告醫生

對內呢:
日日同健保局deal,討論D錢點claim,claim幾多,推來推去咁
比較階級
學長學姐制文化超明顯
你唔跟從,佢會屌鳩你排儕你
同日本一樣咁壓抑
以致有部分台灣醫生出走日本後接示,日本做醫生雖然賺既錢同台灣一樣,但生活品質高很多

有好多野唔能夠用人工比
剩係加拿大空氣都贏香港十九幾條街

集體移民，剩低上唔到方舟嘅就準備帶利是睇醫生

真心幾好 推下先

推！！！

講多樣野
我識條友
台灣人,向台灣做內科醫生,去診所撈
條友train完內科,考左專科牌之後
就去左診所撈
一個星期返4日
剩下時間就去左玩
一年去日本玩N次
出左勁多本旅遊書
似日本旅遊專家多過似醫生
-----------------------------------------------------
同埋D醫院好興開圍棋社,日語社,英語社,各類興趣小組
勁多野玩
班友玩到勁歡樂
台灣樓又便宜,2000港幣已經租到勁大勁靚
個別醫院做夠10年醫生,就送左層樓比你

我問過佢地,會唔會考慮考LMCHK
佢地話,台灣食好住好又咁歡樂,點解要去香港?
學先進野,環境好,點解唔去美國?
----------------------------------------------------
另外一提,台灣係無人想做外科醫生的
因為好辛苦,錢又賺得唔算好多,工時極極極長

台灣護士考上美國護士實錄

唔好意思🙏🙏借一借個位
知唔知道點解以加一定要幫襯黃店！

咁先係work life balance
又死唔去
使乜咁搏

我入過個澳洲移民group
入面有有十幾個想移好耐
但一話要考試就係咁揾籍口唔去考

算啦,香港人講就叻,做就碌撚

醫生 ?

垃圾post
罷工都搞到咁
仲話走？
有既 100個入面有1個咁囉
你同班mk妹講移民
佢地彩你都晒鳩氣啦

Both

嘗試一下
LMCHK虐待大陸醫生既滋味
他朝君體也相同

咁都無辦法 考試只係好小好小嘅一個難關

如果咁都過唔到/ 唔想過咁真係唔適合行移民呢條路

咁將來唯有繼續逆來順受 如果仲有將來嘅話

香港人食慣嘆慣
你要佢捱苦頭
邊個肯?

就算你單純喺自身利益出發 香港都真係無前景

年幾前都仲話可以食老本拖得十年八年

但係依家情況係急轉直下

共產黨已經擺明車馬要搞香港

如果要光復香港

一定要忍痛狠狠咁一下同支那玉石俱焚

你拖下拖下 共匪慢慢控制住你衰敗落去

最後就連攬炒都做唔到

試吓喺外國生活幾個月再講

如果共匪控制到民怨同香港嘅影響力階段式咁爆破

到最後除咗放棄香港就無其他選擇

大陸自己都唔掂
英國又唔掂

香港既兩個爸都唔掂
你想可以好得去邊?

一個人去外國獨自生活,唔易架

現在已經係
先被英國放棄,到被中國放棄
香港仲衰過台灣

《中華民國國旗歌》
黃自曲
山川壯麗，物產豐隆，炎黃世胄，東亞稱雄。
毋自暴自棄，毋故步自封，光我民族，促進大同。
創業維艱，緬懷諸先烈；守成不易，莫徒務近功。
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅;
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅

支那唔係放棄香港 係攻擊香港

秋後算帳係少數。

香港學左英國個套垃圾

又有唔同既，澳洲香港學制比較相似

中國就。。

你向鬼佬眼中咪又係支那

要移民呢，醫護通常谷恆英文考個 all8，過埋執業試，等返一兩年，應該點都會有機會

但可以講，去到外國好大機會要大減人工 / 降職 / 山旯旮 / 做唔返專科等等

呢個先係唔走既原因

去外國讀就好d 囉，起碼叫本地訓練，歧視點都少d

係架

點解做唔返專科?
美國人人皆專科
日本又係

但外國做專科唔會好賺左
你肯唔肯先?

註冊到專科，但無醫院請做專科

普通科甚至根本無醫院請

我知當年好多香港既尖子:
醫科穩定!醫科社會地位高!醫科好賺!醫科包生仔!等等既原因讀醫。

但你去外國既話,基本上係還原基本步:
醫學就是醫學
要好賺,你要好大牌才好賺
要付出好多年努力
唔會好似香港咁,因為行醫就忽然好好賺

[香港個套廢老價值觀可以慳返,因為唔work]

你去美國,你要由頭從residency開始
如果你從醫學院畢業超過3年,年齡又大過40歲
基本上好難match......

你去日本可能都要從頭訓練專科

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

有冇人請係最大既問題
一係去德國囉
人地缺醫護

但你要準備德文囉

同埋去日本唔會無人請
我認識既台灣醫生
考左日本國考拎到牌之後
一樣有工開,一樣訓練專科
台灣做過houseman,去到可以減至做8個月就OK(一般要做2年)

黎美國啦 黎大城市好多香港人 係普遍野食難食d 但好野食比得起錢都大把

又有自由 民主ge空氣 無價

普遍食物比香港難食好多

向香港捧到你上天,食慣嘆慣

紐約法拉盛好住

推推推

其實過澳洲讀護士有冇年齡歧視同埋係咪一定要揀番八大？

跟本得初入行果d先會唸移民
三十尾對上果d要佢考咁多試有幾多個真係會
唔走係香港揾錢
小朋友就掉出外國唔好返嚟

護士係外國幾乎係最唔抵做既一行
仲有藥劑

不嬲都係呢個 age range 嘅人最唔忿氣最傾向想走

年資再上一係你有錢
一係你扔仔女過去算
一係疊埋心水喺度鳩做出糧過世

呢d 人自己 take care 自己啦
唔走咪磨到退休囉

講將來佢地都無後生咁多時間啦
No of top priority

why not?

"唔走係香港揾錢
小朋友就掉出外國唔好返嚟"

咁樣會家庭破裂

搵兩餐係搵到
想賺大錢就不要

如果有家庭一定係咁行架啦 仔女拎外國護照
SUMMER同CHRISTMAS 返黎當渡假

中學過去讀
佢大學畢業留係果邊做嘢入籍
再搞老豆老母家庭移民
大把人係咁做啦
要破裂係香港都會破裂啦
你睇下幾多藍屍父母趕自己仔女出街就知啦

You sounded like thats a problem

講就易
兩老過到去,唔習慣,生活唔到要返香港既大把

尤其是香港人
你老左先去美國既
美國醫療費咁貴
你去到又開唔到工既
真係白燒錢過日子

香港人移民算吧啦,十個有九個唔會爽

無的，放心
好多大三四十先讀，不過要有 placement 會fail 既心理準備，英文溝通係最大 barrier

來來去去香港人就一套思想
人地國家爽,人地國家正
留向自己地方搵錢,個仔送過去
大左再搬哂D野過去嘆
香港人咪即係高級蝗蟲
食人地建立好既現成野
同大陸人一樣咁垃圾
甚至仲衰過大陸人

所以去加拿大
依家有super visa留兩年
兩年醫保都係2千幾加紙一個老人家
再排家屬移民

老豆老母就係十幾年係香港揾錢

係

真係做個收銀都好過護士
不過講心唔講金既呢d

算吧啦
香港蝗蟲

退休唔啱住咪返香港囉
最緊要係仔女有第二個國籍

蝗蟲

供個仔女係外國讀書
仔女自己入籍打工交tax
點解係蝗蟲？

係啊，移民唔易，不過搵工更難噤解

而且而家全球醫護都開始飽和啦，先進國最多有多10 年短缺左右

外地學歷既人去爭飯食，香港人都會唔踞啦

果個巴打住美國，7 成依親移民，其中好多係廢老廢中

嬲都正常既

澳洲無依親就無乜呢個問題囉

澳洲慢慢同啊布玩啦

本身都唔太擔心英文
但見到樓上巴打話遲下要求4條8

外國怕吾怕佢地去到又搞罷工㗎？或者 blacklist 晒 😅

我講既，成唔成事唔知的，吹左幾年註冊要加辣

city 果班幾 nice 的

奶共狗澳洲

不過而家 all8 都算基本條件，無就好難有 invitation